<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>독서 on PHILIPS&#39;413의 기억을 저장하는 곳</title>
    <link>https://philips413.github.io/categories/%EB%8F%85%EC%84%9C/</link>
    <description>Recent content in 독서 on PHILIPS&#39;413의 기억을 저장하는 곳</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2023 21:39:38 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://philips413.github.io/categories/%EB%8F%85%EC%84%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[독서] SQL 레벨업</title>
      <link>https://philips413.github.io/post/book/book_2023060101/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 21:39:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://philips413.github.io/post/book/book_2023060101/</guid>
      <description>기술책을 읽어야 하는 의무 최근들어서 기술/개발 책보다는 아무래도 지식과 업무외적인 책들을 주로 읽으면서 리프레쉬하는 것을 느꼈다. 그러다보니까 점점 기술에 관련된 책을 사놓고 읽지 않은 죄책감을 갖게 되었다.
예전에 사놓은 책이지만, 기초적인 내용이 주로 되어서 리마인드 할 겸 읽어보기로 마음 먹었다!
DBMS 아키텍처 아키텍처는 끊임없든 트레이드오프라고 본적이 있다. 완벽한 아키텍처는 없고, 지속적으로 어떤것이 좋은 것인지 계속발전하는 해야한다.
DBMS에서 계속 트레이드오프해야하는 이슈는 한정적인 메모리를 어떻게 하면 잦은 스왑이 일어나지 않을 지를 고민해야만 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[독서록]과학과 신앙사이</title>
      <link>https://philips413.github.io/post/book/book_2023052001/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 15:58:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://philips413.github.io/post/book/book_2023052001/</guid>
      <description>그저 교보문고 쿠폰을 받았을 뿐.. 생일선물로 누군가에게 교보문고 3만원 쿠폰을 받았는데, 나는 책을 구매할때 알라딘에서 주로 구매하는 편이기에 어쩔수 없이 교보문고로 접속해서 볼만한 책이 없을 지 찾고 있었다.
어떻게 찾았는지는 지금도 모르겠으나, 흥미가 있는 분야라서 충동구매(?)하게 되었다.
과학vs신앙 피조물의 웅대함과 아름다움으로 미루어 보아 그 창조자를 알 수 있다. (지혜 13, 5)
둘은 하나의 형제와 같이 존재했었다. 계몽주의를 거치면서 둘의 정의에 차이가 나타나기 시작했다.
과학은 인간의 보편적 경험에 기반하여, 재현이 가능하거나 연속적인 관찰이 가능한 상태에 있을 때이 과학적이다 라고 정의한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[독서록] 오두막</title>
      <link>https://philips413.github.io/post/book/book_2023051601/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 21:42:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://philips413.github.io/post/book/book_2023051601/</guid>
      <description>소개 받은 책 교회친구들과 함께 근황 및 여러주제로 이야기를 하던 중에 한 친구가 영화 “오두막”을 굉장히 감동적이게 봤다는 고백하면서 영화가 원래 소설 원작이라는 이야기를 했다. 그리고 다른 친구는 책으로 보았을 때에 더 큰 감동이 있어서 책을 꼭 볼 것을 추천했다.
추천해주는 책이라면 왠만하면 읽어보는 편이라서 큰 고민 없이 바로 알라딘 사이트로 가서 구매했다. 읽고 있는 책들이 있어서 이 책은 후순위로 밀리다가 최근에 선택해서 읽어 보기로 결정했다.
유난히 재수가 없었던 그 날들 잔뜩 흐리고 바람 또한 많이 부는 그 날에 우편함에 날아온 쪽지에서부터 시작된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[독서록] 대화의 밀도</title>
      <link>https://philips413.github.io/post/book/book_2023050501/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:33:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://philips413.github.io/post/book/book_2023050501/</guid>
      <description>생일선물 이기주의 시리즈로도 충분히 대화와 어떻게 말을 해야하는지에 대한 트레이닝(?)을 잘 해오고 있다고 생각했다. 생각지도 못한 생일선물로 새로운 책을 받았고, 나는 이책을 통해서 대화라던지 커뮤니케이션에 대해서 배워보고자 한다.
사실 최근들어서 나의 커뮤니케이션에 문제가 있다고 생각이 든것도 좀 있다. 마인드의 문제 일수도 있지만, 누군가와 대화를 잘 하기가 어렵다. 책을 통해서 타인과 대화함에 있어서 문제를 해결해보고자 한다.
상대방과 대화하기 #1 말하는 것보다 들어주기 작가는 상대방과 말하는 것에 대한 비율은 7:3이라고한다. 말하는 것이 7이 아닌 들어주는 것이 7이며 말하는 것이 3인 비율로써 상대방과 대화를 해야한다고 한다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
